% @Source MathALËA
% @Points 6
% @Redaction copie
Pour toutes les réponses aux questions suivantes, montrer le détail des calculs.
\begin{enumerate}
  \item Il y a cinq ans, la population d'une ville était de $\num{240000}$ habitants. 
  Depuis, elle a diminué de $17\,\%$.

  Calculer le nombre $N$ d'habitants actuel dans cette ville.
  \item Après augmentation de $23\,\%$, un article coûte \Eu{60,27}.

  Calculer le prix $A$ de cet article avant l'augmentation.
  \item En 2024, il y avait $\num{1150}$ élèves dans un lycée. 
  En 2025, il sont $\num{1196}$.
  
  Déterminer $p$ le taux d'évolution du nombre d'élèves dans cet établissement en pourcentage.
\end{enumerate}